Apple不會告訴你的事（防水篇）

我p牌推唔到舊post，唔知我係邊個既巴絲可以睇番：
專門整iPhone壞主板之你問我答（義士免費整iPhone)

事源好多人問我
iphone 唔係防水架咩？
點解會入水？

其實以我既理解，所謂防水只係防止入水

今日就以防水等級IP67既iphone x做例子
拆機比大家睇下，講解下點解會入水

部機既四邊就係靠一條咁薄既膠黎防水

部機既頂部，face id呢個位
條防水膠最薄，最容易入水

Sim卡托呢個位只係靠咁細條膠黎防水

個mon完全無落防水膠，一入水就gg

主板既座，大部分ic都係無防水膠
通緊電既時候入水就容易短路

Usb位同樣係薄薄一條膠黎防水

電池，鏡頭等配件係完全無防水

一部全新既iphone x的確有IP67防到淺水
但隨住時間，入塵，跌過等等既困素
果條咁薄既防水膠就會慢慢無左防水功能

或者好似以下呢位手足，部機比高水壓既水沖過
iPhone 8plus比水炮車射中，仲有冇得救？（免費幫各位手足維修iphone)

果條咁薄既防水膠即時gg

市面好多入水後既處理方法，放落米，用風筒吹等等
其實都係治標唔治本
因為d水有冇入到主板，其他配件有冇入水你根本唔知
就算呢刻無事，日後時間長左入水腐蝕得更嚴重

所以萬一入左水，最好既方法係立即熄機
然後搵信得過既維修師傅去整

任何iphone 既問題，或者要整機既巴打絲打可以ig或tg聯絡我，一律免費
Ig:hkiphonesurgeon
Tg:

推

屌你老母apple

屌你老母

點解

再推

apple幾時有話過係完全防水?
一向講緊ip67 68, 自己唔撚去搵係咩意思係賴鳩apple?
你搵到官方話完全防水咪去告鳩人囉

我唔係咁既意思
只係拆機比大家睇下

唔洗理佢

唔係賴緊Apple

只係重新解釋緊喺ip67 68下嘅防水性能啫

做乜咁大反應,啊蛇喺唔喺開工唔小心畀水炮車射濕部iphone 11 pro仲傷心緊

樓主唔好理佢地鳩up幫你推

仆街仲等我日日拎去洗

拆樓你識條撚呀收皮啦

yes sir

機，順手再推

巴打唔好咁

做乜要拎去洗

樓主睇路，似有人搞事，咁多玩野回覆

純粹問下 已死心
入水入到face id收皮
開頭連前後鏡頭都有水氣
而家散晒 影相都清
係咪個true depth 收左皮
整機個價係咪貴到換機/棄用face is 好過

我光明磊落又唔怕有人玩野既
不過未必係玩野既，大家意見唔同姐

Face id入左水死9成了
不過我都可以試吓整

幫推

一早知
咁細部咁薄咁電話
防水力當然唔會好勁
叫做有好過無

Btw youtube有唔少浸水test 都話apple防水能力勁過其他brand

user 問題

其實電話最好唔好掂水

而家啲廠都唔出三防機，得中国廠同kyocera有出

推一下

M額係最易入水，水邊兩位朋友部X都係落雨m額入水壞face ID

sony都防到水

我直情係當防水功能無到

係啊我個post都有講

6s之後先有

裂左面玻璃有無得整
Iphone8

一路都有誤會iphone8打後係完全防水
直至半年前去沖繩個防水殼整得唔好入水
浸死咗我老婆部x，攞去genius bar先知

跟住發現好多人都有呢個誤會

(我部xs浸完都冇事，genius bar姐姐就話我好彩，又或者xs冇咁舊)

7Plus SIM tray條O-ring仲粗過iPhone X？

咁apple watch同air pod呢？

我部iPhone 11 pro 之前比藍色閪水噴過
唔係直接射中
但係見到USB同埋speaker位有入水
而家應該乾咗
但係唔知啲閪水係咩成份
長遠都唔知會唔會腐蝕我部機入邊啲零件

我意思係6s同埋之後有

有得整
可以ig或tg聯絡我

防水功能會隨時間，溫度，入塵等等好多因素而降低
Xs真係好彩

咁又無比較過

大家想睇既話下次拆比大家睇

有冇功能用唔到？

係防水，但隨時間呢個防水效果會變差
因為防水膠邊會老化有裂紋

再拎去浸水就換機囉

浸左一野海水會唔會出面d制壞/氧化？

好難講，要睇實際情況

你都痴撚線
佢幾時有賴apple
人地講下iPhone 個防水原理炸 傻鳩
中文都理解唔掂

有冇跌過？

暫時未有問題
係驚時間一耐啲乾咗嘅水會腐蝕
部機新買成皮野

iPhone7舊電得返75% 巴打覺得洗唔洗換住 我驚換咗分別都係唔大

果粉

其實係咪可以套用曬落去，所有防水認證的手機，都係靠條防水膠黎頂住

我上一部6s就係一場大雨之下收咗皮

要換

理論上係

雨水唔係清水
條防水膠收皮得更快更易

咁可以幫你整

要睇左先知

推下先

我都係日日返屋企就拎水沖吓佢
依家會用埋消毒紙巾抹
會唔會侵蝕左條防水膠

語言偽術姐， 所謂防水係入水就收你4千幾換翻新機， 然後ifans 會自我合理化成件事

講多d手機介紹 支持

要睇下先知

巴打 請覆tg

有冇sony samsung lg對比下？

高質post
推

支持你

三叔都係用同樣方法

平時爆mon自己換

係咪要拆開我部機睇

大家萬一部機入水
我都可以幫大家整既

巴打你地想知d咩介紹？

可以搵下

係

Apple不會告訴你呢個系列幾好

但好似無乜人like

Apple冇講過話完全防水

OK壞咗嗰陣時搵你

就算係防水相機都一撚樣，都係靠條o ring 頂住，錫住用都係有機會入水。

識唔識修理ipad pro? 我會出錢

買咗apple care 話知佢爆炸

想問樓主，係咪用風筒吹熱電話先拆機？吹得耐會唔會吹壞部機架？吹唔耐唔夠熱又拆唔開個殼

入咸水=換過部

咪整啦

咩功能用唔到？

好似都要保少少錢

熟手唔洗吹都拆到

睇下資料重唔重要啦

跌咗落地 依家個機殼彎咗 露咗入面啲零件出黎
但冇影響任何功能

panel 冇事

巴打多唔多人濫用你free整機搵你著數 呢啲仆街你吹雞我即刻飛的過嚟打佢老母臭閪

入水就要成部換，要比7百幾
利申 玩哂兩次意外保

要成個後殼換

少數啦
不過唔緊要，寧願幫錯十個都唔會放棄一個

iPhone 幾？

一時時
多數無事無幹走入去話換部新機先收你幾舊水

防水咩都假

點樣定義濫用？

幾錢？你邊頭？換電啲資料會唔會冇哂？

部部手機個防水都係靠呢條邊
就算係之前嗰部好平嘅sony機sony M4 aqua
都係用呢個原理防水

你表面睇落覺得防水好簡單
但係到而家大陸機都仲未做到防水

不過樓主冇講錯
其實部機跌得多真係唔會防水
我之前部sony M4 aqua 都係咁樣跌落水死咗

樓主，iPhone 6 仲有無得換電？

之前好好彩 未過保養 apple換左整新機

屌有咩機係真防水

行山嘅人搵個密實袋入住部機
就乜機都防水

巴打，介唔介意講下啲零件喺邊買之前啲電話壞都會自己整，但發現最難係揾零件

係8000蚊部機
7000買佢個brand
冇人買 股價唔升

除咗防水篇
仲有冇其他

8 防水係咪好過m字額？

Iphone 11新買以為防水係水喉水洗過2次
之後電去快左..唔知心理作用定點

大家都知道共匪可以免密碼羅到iphone入面資料
而尼個時期跳出一個p牌要幫手足免費整iphone

你交完部機比佢 入面既野等於見曬光
要整就去街店整！唔係搵尼種突然網上跳出來既人整！！
尼個時勢大家仲貪尼D小便宜既話，你累死自己唔緊要，唔好累死所有同你傾過計既朋友！

想問換電有無咩牌子嘅電推介？
搵過下好似得I fix it出名啲

其實所謂嘅防水功能真係用黎救手機一命
電子嘢真係好脆弱㗎，都係錫住用好啲

Lm

巴打有無整開ipad？
想揾間黃整 但係唔知邊到有

我拎去沖涼

用酒精棉果d抹電話會唔會易壞d 每日訓前都會抹一次

幼又點？
防到咪得，Apple都做左test話防將深防幾耐啦
你一係做個測試證明佢係虛假陳述，告到佢甩褲。
就咁拆開部機話人哋條膠邊好幼想代表乜嘢？

幼又點？
防到咪得，Apple都做左test話防幾深同防幾耐啦你一係做個測試證明佢係虛假陳述，告到佢甩褲。就咁拆開部機話人哋條膠邊好幼想代表乜嘢？

我男友游水拎埋部機落水都冇事喎

巴打自學定點 我都想學

same
唔怪之得我部i7之前咁快收皮
我成日一用到熱就去沖水

lm

十八區連龍🐉🐉再現

先達狗識拆開部機就扮撚晒專家
屌你老母

樓主9月已經開咗post
同埋街舖咪一鳩樣

多謝巴打

我成日都拎住黎沖涼

其實人地Apple由頭到尾無講過防水
不嬲寫防濺水

其實iPhone X之前個幾代真係防到

自己經驗點洗都冇嘢

但iPhoneX起就好容易入水
我就係受害者之一

以加都會拎去沖涼用 但有次之後個touch id壞壞赽就唔敢再咁做
無事係好彩 有起事上睇下Apple睬唔睬你
人地係曬實驗室 有曬特定條件先有個防水結果 仲要最後出到黎係寫防濺水 咁白都知咩事啦

+1 日日濕水幾次掃兩邊再抹乾

一個都唔得 基本上我見人地整電話一次閒閒地睇落好簡單都收幾貴下 之前有班人？ 好似3條友大學生出嚟整電話整到上新聞 我見佢地個維修表格都唔平巴打為自己著緊小小拜託

用緊罪大xz1
日日都一路沖涼一路碌手機
碌左差唔多兩年仲係正常

iPhone 11 防水膠會唔會好啲？

有冇教學？

樓主

部機好小事，其實唔整都得
都搵我換粒電

可以tg或ig聯絡我
換電唔會無資料

有
可以tg或ig聯絡我

其實無
電子野本身就唔應該掂水

我只用台灣料

巴打想知d咩，可以比下意見

一樣

點解咁多巴打鐘意用水沖
用酒精抹唔得咩

其實你可以洗機先

我只用台灣電

水蒸氣仲容易入水

酒精無事

證明其實都幾容易入水

好彩

拜師學藝的

不如你睇埋我之前d post先
同埋，我依家無係先達做了

多謝巴打咁留意我

唔怕一萬...

係架出面維修真係好貴
所以我先幫助有需要既手足

搵日拆黎睇下

巴打你想學？

其實我開過6plus 7plus ipad 同s9+，最難入插入條邊嗰下，好難先整開個窿插入去，好彩金屬背咪硬爆。s9+就慘，痴得好實，搞到爆破璃背點先可以唔整爆玻璃又開到

Xs

Iphone 7 用左兩年 去泳池浸水影相 一啲事都無
污糟攞去廁所沖水都無事

個mon有時有反應 有時無

人地話防兩米半粒鐘係走去3米緊係gg啦
iphone 7防踐水only,你走去浸水緊係又gg啦
點叫容易入水先...

其實 iPhone 沖涼用唔用得

之前都係新機出果陣先敢沖涼用

如果舊防水膠老化係咪沖涼都唔得

人地成個post嘅重點就係提醒啲用家就算部機有防水都唔代表乜水都防到
尤其係藍水咁大衝擊+唔知有咩物質
咁你都有得屌

上次個防水袋穿左,係浮潛時入左好多水
過左24小時都仲話插頭位有水唔比charge
之後去左酒店個乾sauna房度帶埋入去20分鐘搞掂

Iphone5 舊電打咗柴，請問邊度換電可靠（舊電唔會爆）？

防唔防水氣？

May I have the brand name please?

點解針對 iphone,.所有防水手機都一樣

其實係，又唔講埋其他牌子喎
搞到啲人覺得iPhone 特別差咁
同tvb一撚樣，講啲唔講啲

一向都會每日去水龍頭度沖洗部iPhone

ching其實係咪真係做電子ga?
咩年代啊? logic board入水易短路?
納米防水塗層未聽過?
人哋玩到DC motor都可以放入水浸著轉
你吾好誤導人la
入清水係吾會有事, 係怕海水、鹽水同酸(which is IPX67都冇話防嘅野)

on9,
部機話明防2m水, 你拎去3m咪唔得囉, 你拎去1m都壞咁咪可以拎去屌7 Apple 囉。個post重點係咪想講部機真正防水能力冇Advertise咁高先? 係就告得Apple 啦。成個post我見到既重點就係"哇! 條邊原來咁幼架? 防唔到架咁...", 要咁講唔係唔得, 但你都要有test 黎support 個claim架?

我成日都帶入去浸浴
玩咗咁耐都無事

仲有咩叫做"就算部機有防水都唔代表乜水都防到"
水就係水, H2O, 你拎去浸泥水, 洗頭水, 洗腳水, 鹽水, 藥水就緊係唔得啦
特別iphone 6-7 防淺水ja, 即係你倒瀉野個D呀, 你想丙幾高"防"呀

咁事實上就係大把人將所有你所講嘅液體當哂係「水」
先至會有人投訴部機點解唔防「水」
唔覺得樓主呢個post有咩問題

我估係因為特別多人買+整iPhone
其他牌子講完都冇人care

不如做埋金工

即係昆人 我用緊會假設佢唔可以入水....

點解網上開左post就同街店一樣呢？
同埋係示威活動開始後開既ac！

巴打本身係咪做呢行？

叫做平少少維修咁解
事關佢換比你既所謂新機都唔係全新機黎

Ipad幾？

唔係，如果咁專業就買部加熱器唔用風筒吹

你搵番我之前整入水機果d post
咁就會睇到原來可以入水咁嚴重

其實沖涼果陣點解要用電話

三星機？

我都可以幫你換

最好唔好

我可以幫你換

我無針對iphone
不過我無可能拆哂市面所有防水機黎對比

其實唔係iphone 特別差
我既原意係電話本身唔應該掂水

你睇番我之前d post
整過幾多入水主板短路

乜野金工？

電話最好就唔好入水喇

其實你真係可以洗機先呢

唔係做呢行唔建議自己換野
風險好高

我都係睇youtube續件零件續條線拆，係有次ipad粒電屈得太勁有火花

巴打係咪專職做電話維修

iPad pro 好似第一代

3D touch壞咗，有時無用力都自動感應為3d touch，咁係未入邊個感應出現問題？

揼返好個後殼

咁點解要叫Apple不會告訴你的事？
圖又剩係用iPhone？
你可以叫手提電話廠不會告訴你的事，用下Samsung 啲相
你啲手法同tvb一樣

係啊，所以咪話唔好

係啊

以我所知多數鋪頭既腦細都係藍

多數係mon問題

風險太高

我專做維修iphone，緊係討論iphone 啦
其他牌子既電話係我眼中係垃圾，不值一提！

可能你係iphone fans覺得我唱衰iphone
其實唔係
我自己都由5s一直用到依家，我都係iphone fans

我寫呢個post無惡意，只想大家認清電話入面既事實，所有電子野本身都唔應該濕水

唔知由幾時開始，大家都認定電話係防水
其實好on9，水本身就係電子野既剋星
但apple 為左咁on9既客戶需求，只可以講ip67 68
因為on9既客戶需求，唔可以講事實電話最好唔好濕水！

我針對既唔係iphone
係針對果班入左水之後問：iphone 唔係防水架咩？ 既客
所以圖文並茂話比果班人知，無電子野係唔怕水
所謂防水只係滿足客戶需求既功夫

事後孔明
就算我照足你講咁做
又會有人彈出黎問點解只有iphone 三星既相？
點解要針對iphone 三星？
華為小米sony HTC你唔講？

永遠都有野不滿

果然似足tvb手法

我既原意係電話本身唔應該掂水
唔好扮中立啦，標題已經係針對Apple啦

不如你睇哂我#224既所有字先啦

你又唔回應我講既野，一味話我tvb，一味話我針對apple
同韓國瑜一味話發大財有咩分別

其實我用緊iPhone又真係feel唔到樓主有特別針對Apple
講真佢出名做iPhone維修
梗係講iPhone啦

唔知由幾時開始，大家都認定電話係防水
其實好on9，水本身就係電子野既剋星
但apple 為左咁on9既客戶需求，只可以講ip67 68
因為on9既客戶需求，唔可以講事實電話最好唔好濕水！

我針對既唔係iphone

係針對果班入左水之後問：iphone 唔係防水架咩？ 既客
所以圖文並茂話比果班人知，無電子野係唔怕水
所謂防水只係滿足客戶需求既功夫

相信你冇惡意，唔係針對iPhone
請你改返做手提電話，講埋其他牌子

衰左最多成個後殻換

好貴

收入夠先幫人免費整機好喎唔係好那傷

其實唔夠

IPHONE 11 PRO

idog係都鍾意死纏爛打

如果手機俾狗hack點算？

防水呢家嘢所有嘢都一樣
時間愈長 防水效果愈差
其實都唔係防水
只係防濺水

你做乜50步笑100步嘅人

今次發現懷疑邊間廠有大陸代工呀 白卡佬

依家睇住你，做白卡佬都好過做你啦…

又唔做搜資收集又唔夠我拗然後先話我白卡佬，你係巴？我係你，唔好入連登，去香討啱晒你

*搜集資料

係係係 我無搜集資料
你條傻閪畢業論文係咪研究邊間廠有大陸代工？

去香討啦…仲敢問我

望下你個會員no.啦白卡佬我去香討你去hkepc同班弱智廢中圍爐啦
成班sony膠岩哂你

乜話？睇No. ？

你真係去香討先生存到

拎左傷殘津貼買sony未呀白卡佬

仲問
番香討圍爐算啦！

巴打 我係個mon四邊d制完全㩒唔到 Keyboard㩒唔到1同0 p同q l同a九巴 app熄唔到廣告
可以點搞 比錢架我